美公開起訴表格及護照 何志平8罪最高判刑 囚85年罰4,524萬

美公開起訴表格及護照
何志平8罪最高判刑 囚85年罰4,524萬

要聞

0:00

【本報訊】《蘋果》早前一連3日獨家報道何志平涉賄案，披露他過去9年穿梭「帶路」各國的行蹤、為他向法庭陳情的擔保人身份以及他在美國的最後日程。何志平周一正式被美國當局起訴，有關檔案隨之公開，最新公開文件包括起訴表格，當中列出每項控罪的最高刑罰，如8項控罪全部罪成而刑期分開執行，何最多可被判監85年及罰款4,524萬港元。

起訴表格的被告資料一欄，列明何志平的姓名、囚禁地點、出生年份及代表律師名單，表格亦詳列他遭起訴的8項控罪、當中涉及的法例，以及每項控罪的最高刑罰。根據起訴表格，他的控罪包括一項串謀違反《海外反腐敗法》（Foreign Corrupt Practice Act, FCPA）、4項違反FCPA、一項串謀洗錢及兩項洗錢罪。

何志平護照簽證顯示他曾到訪與華信有業務往來的伊朗。

護照內頁印滿包括一帶一路國家的出入境印章，行蹤遍及全球。

5控罪可加3年監外看管

其中5項涉及FCPA的控罪，每項均最高可判5年監禁，另加3年監外看管（supervised release）。3項涉及洗錢的控罪刑罰更重，每罪最高可判監20年。換言之，如果全部控罪成立，法官又判處分期執行刑期，現年68歲的何志平最多可被判監85年。

罰款方面，FCPA控罪最高罰款額由10萬至25萬美元不等，洗錢的最高罰款額則達50萬美元，但全部控罪都有替代罰款額，最高金額訂於涉案款項的兩倍。若以本案疑似賄款290萬美元計算，何志平最高可被罰580萬美元，相等於港幣約4,524萬元。根據本報早前查冊，何志平現時在香港並無物業，但其妻胡慧中則持有2個單位，市值逾港幣8,000萬元。

其他公開的文件包括早前報道的護照副本，當中的護照號碼及行蹤紀錄都沒有遮蓋，公眾可直接查閱。副本顯示何志平過往9年共出訪30個國家，當中17個屬一帶一路國家，不少都是他背後的中國華信能源的業務所在地。

至於辯護律師為何志平撰寫的保釋申請信亦被公開，當中除了披露何被捕前原定的訪美行程，也提及保釋細節。月初律師申請保釋時，提出以100萬美元作保釋條件，辯方會即時交出現金25萬美元以及提出5名財務擔保人作抵押，被告亦會接受在家軟禁及電子監控，但最終法官拒絕申請。本報早前已報道，5名財務擔保人均是何志平的舊同學；若何潛逃，擔保人須以自己的資產填補剩餘的75萬美元。

相關新聞

下月8日提訊 料親身上庭
要聞 4小時前

抵啦

死左投完胎再坐

人地光輝過

你條柒頭成世都好似屎咁

呢啲光輝留返俾你條看更
做普通人點都好過做監躉

今次真係仆街
難怪個個割席

精人出口..笨人出手

平仔好快就冇便秘問題

狗一般既普通人

又想衝出黎柒呀？

你咁講屎都搵得多過你喎

死看更

我有個post貼個月入

自己去望下

上次叫你鬥捐錢你考慮完未？

佢係咪去菲律賓果條on9仔？

俾link啦屌

要捐就快啲開post，驚柒左俾人起底呀？

第一屆連登自貼月薪鬥多大賽正式開始！

你有冇貼先

used condom

戇鳩

你唔識睇？

戇鳩逐頁睇呀？

你知頁數你唔撚講？

最尾我回左post

用追故mode自己睇啦

condom

避孕套

做看更都搵55k，好過好多人
你贏左啦

咁你唔敢同個看更鬥捐錢？